日本 Youtuber 用 AMD CPU 燒黑毛和牛

CPU 在正常運行的時候會釋放出大量的熱力，釋放的溫度分分鐘可以達到攝氏 100ºC，所以在組裝平台時都需要搭配良好的散熱器才能讓處理器保持在穩定的運作環境，是過去 30 年來不變的定理，不過由於平台會提升了過熱保護，幾乎所有處理器的溫度接近攝氏 100ºC 就會自動降頻，並會出現過熱保護直接關機，而近期不少網民就嘗試透過 CPU 釋放出的熱力去煮食，用食材吸收處理器廢熱達到烹調效果。

日本 Youtuber「たれみみ」親衛隊長久不久就會上載一些「别出心裁」的影片，過去多年都迷上用電腦主機的 CPU 烹調食物，之前曾嘗試過煎蛋、煮 Pancake、蒜片、烤肉甚至煲熱滾水沖咖啡等等，都能在一粒小小的 CPU 上完成，另外亦曾在 GTX570 繪圖卡上煮火腿，「たれみみ」的烹飪技術非常「高超」，可以稱得上「暗黑料理」烹飪教室。

今次「たれみみ」依然是用 AMD 處理器烤肉，烤肉食材是來自日本一間非常有名的店舖售賣的北海道產黑毛和牛，至於煮食的爐具就用上了 AMD 一款在十年前推出的「Phenom II X4 970 Black Edition」處理器配上 GIGABYTE AM3+ 主機板，首先「たれみみ」在亮著平台後就拿走散熱器及清潔 CPU 表面，然後就放上一片黑毛和牛，和牛只是放在 CPU 上在短短 15 秒左右，翻一翻就看到和牛的表面已經煮熟了一點點。

「たれみみ」在整段影片的 6 分半鐘內不停的翻轉和牛，確保和牛可以在一段時間內由生肉煮成熟肉。在和牛差不多熟的時候，「たれみみ」更撒上調味料，再多熟一會就將平台關掉，和牛就可以上碟了。

屌
點夠佢玩

諗起支那仔貓三

no colour no flavour

燒到well done

d肉汁唔會燒機？

遲d粒u愈整愈大就唔怕依個問題

本來想講點解唔用fx9590，但係諗深一層而家用threadripper好似直頭可以攞嚟煎排，又大又熱

睇到都肚餓

之後就可以 power_off

係咪而家啲 u 都有過熱保護所以無得咁玩
想睇 3900x 燒和牛

唸起之前有巴打成部主機著火

煎牛扒唔可以不停翻轉，肉汁會流失好多

靚牛就係姐

有冇rgb和牛

No crust

顯示卡噴火

靚唔靚都一樣，只係靚唔靚在乎你值唔值得去做